p1_aux finalizado

theories/equivalence/LanguagesString1.v
@@ -32,7 +32,7 @@ Definition b := 1.
 (** Para lidar com as variáveis auxiliares, basta padronizar o seguinte:
     Seja _k_ o maior valor de _n_ na variável _Z n_ no programa dos naturais.
     Para o programa de strings, sempre usaremos _aux_ como Z (k + 2) e
-_z_ como Z (k + 1). Para usarmos Z de maneira segura, vamos sempre
+_z_como Z (k + 1). Para usarmos Z de maneira segura, vamos sempre
 zerar o seu valor ao final de cada macro, garantindo que estará
     "limpo" para a execução da próxima macro. A variável aux será
     usada apenas para simular o GOTO, então a argumentação deve
@@ -105,6 +105,7 @@ End incr_macro.
 
 Definition INCR_MACRO_LENGHT := 27.
 Definition LABEL_K0_POSITION := 25.
+Definition LABEL_C_POSITION := 11.
 
 Compute (StringLang.get (X 0) (incr_macro_1 (X 0) None 0 0 0) ([b]) 80).
 
@@ -1542,31 +1543,6 @@ Proof.
       ++ simpl. apply IHp; lia.
 Qed.
 
-Lemma incr_macro_simulates_p1 :
-  forall p_nat pos_nat state_nat pos_str state_str o x,
-
-  let z_aux := Z ((max_z_nat p_nat) + 1) in
-  let p_str := get_simulated_program p_nat in 
-
-  snap_equiv p_nat (NatLang.SNAP pos_nat state_nat)
-             p_str (StringLang.SNAP pos_str state_str) ->
-
-  nth_error p_nat pos_nat = Some (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)) ->
-
-  exists m,
-    let (i, s) := split_snap  (compute_program p_str (SNAP pos_str state_str) m) in
-    i = pos_str + LABEL_K0_POSITION /\
-    (s (z_aux)) = incr_string1 (state_str x) /\
-
-    s x = [] /\
-    s z_aux = incr_string1 (state_str x) /\
-    (* todo o resto do estado está inalterado *)
-    forall var,
-    (var <> x /\ var <> z_aux) ->
-    s var = state_str var.
-Proof.
-Admitted.
-
 
 Ltac replace_sub_assoc :=
   match goal with
@@ -1614,14 +1590,14 @@ Ltac solve_ends_with_hyp H_state :=
   match goal with
   | |- context [ends_with ?s ?c] =>
       first [ 
-        (* Tenta True *)
-        replace (ends_with s c) with true; 
+        replace (ends_with s c) with true by auto
+      | replace (ends_with s c) with false by auto
+      | replace (ends_with s c) with true; 
         [ simpl | 
           solve [ rewrite <- H_state; reflexivity 
                 | unfold ends_with; rewrite <- H_state; reflexivity 
                 | unfold append, del, update; clean_rewrites; simplify_equalities; auto ] ]
-      | (* Tenta False *)
-        replace (ends_with s c) with false; 
+      | replace (ends_with s c) with false; 
         [ simpl | 
           solve [ rewrite <- H_state; reflexivity 
                 | unfold ends_with; rewrite <- H_state; reflexivity 
@@ -1647,7 +1623,6 @@ Ltac compute_macro_step hlen hlbl hstate :=
   | (* Tenta um passo linear padrão *)
     step_instr hlen
   ].
-
 
 Lemma var_in_p_implies_max :
   forall n p_nat,
@@ -1691,6 +1666,224 @@ Proof.
   { apply var_in_p_implies_max; auto. }
   simpl. rewrite PeanoNat.Nat.eqb_neq. lia.
 Qed.
+
+Lemma incr_macro_simulates_p1 :
+  forall p_nat pos_nat state_nat pos_str state_str o x,
+
+  let z_aux := Z ((max_z_nat p_nat) + 1) in
+  let p_str := get_simulated_program p_nat in 
+
+  snap_equiv p_nat (NatLang.SNAP pos_nat state_nat)
+             p_str (StringLang.SNAP pos_str state_str) ->
+
+  nth_error p_nat pos_nat = Some (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)) ->
+
+  exists m,
+    let (i, s) := split_snap  (compute_program p_str (SNAP pos_str state_str) m) in
+    i = pos_str + LABEL_K0_POSITION /\
+    (s (z_aux)) = incr_string1 (state_str x) /\
+
+    s x = [] /\
+    s z_aux = incr_string1 (state_str x) /\
+    (* todo o resto do estado está inalterado *)
+    forall var,
+    (var <> x /\ var <> z_aux) ->
+    s var = state_str var.
+Proof.
+Admitted.
+
+(** Vamos da linha da Label C até a linha da Label K0,
+    e transferimos o valor de x para z. *)
+
+Lemma incr_macro_simulates_p1_aux :
+  forall p_nat pos_nat state_str o x x_value,
+
+  let z_aux :=  Z ((max_z_nat p_nat) + 1) in
+  let z_aux_2 :=  Z ((max_z_nat p_nat) + 2)  in
+  let p_str := get_simulated_program p_nat in
+  let pos_str := (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat) + LABEL_C_POSITION in
+
+  x_value = state_str (x) ->
+  ends_with (state_str z_aux_2) a = true ->
+  StringLang.state_over state_str 1 ->
+
+
+  nth_error p_nat pos_nat = Some (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)) ->
+
+  exists m,
+
+  let (i, s)  := split_snap (compute_program p_str (SNAP pos_str state_str) m) in
+  i = (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat) + LABEL_K0_POSITION /\
+  s x = [] /\
+  (* s z é o valor inicial de z concatenado com o inicial de x *)
+  (* importante para a indução *)
+  s z_aux =  (state_str z_aux) ++ (state_str x) /\
+  (* todo o resto do estado está inalterado *)
+  forall var, 
+  (var <> x /\ var <> z_aux) ->
+  s var = state_str var.
+Proof.
+  (* Vars *)
+  intros p_nat pos_nat state_str o x x_value z_aux z_aux_2 p_str pos_str.
+  (* Hipóteses *)
+  intros x_aux_pc z_aux_2_pc state_over_str_1 pos_nat_pc.
+
+  (* x != z_aux /\ x != z_aux_2 *)
+  assert (eqb_var x z_aux = false /\ eqb_var x z_aux_2 = false ) 
+  as [x_diff_z x_diff_z_2].
+  { split.
+    + apply var_diff_aux with p_nat. apply var_in_instr_implies_in_program
+      with pos_nat (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)); auto.
+      simpl. rewrite eqb_var_refl. reflexivity. lia.
+    + apply var_diff_aux with p_nat. apply var_in_instr_implies_in_program
+      with pos_nat (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)); auto.
+      simpl. rewrite eqb_var_refl. reflexivity. lia. }
+  (* Decomposition of p_str *)
+  assert (
+    exists (n n' : nat) (t : list instruction),
+      (p_str = firstn (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat) p_str ++
+      fst (get_str_macro1 (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)) n n' 
+      (max_z_nat p_nat)) ++ t)
+      /\ (n' + n >= max_label_str (firstn (get_equiv_simulated_position p_nat 
+      pos_nat) p_str)) 
+      /\ (n + n' >= (max_label_nat p_nat) + a)
+      /\ (length (firstn (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat) p_str) =
+         (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat))
+    ) as H_decomposition.
+  { unfold p_str, get_simulated_program. 
+    eapply simulated_program_decomposition; eauto. }
+  destruct H_decomposition as [n [n' [t p_str_decomp_facts]]].
+  destruct p_str_decomp_facts as [p_str_decomposition [nn'_ge_max_str 
+  [nn'_ge_max_nat length_sim_equiv]]].
+  (* nth_firstn_skip *)
+  assert (
+    forall m,
+      nth_error (
+        firstn (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat) p_str 
+        ++ fst (get_str_macro1 (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)) n n' 
+        (max_z_nat p_nat)) ++ t
+        )  (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat + m)
+      = 
+      nth_error (
+      fst ( get_str_macro1 (NatLang.Instr o (NatLang.INCR x)) n n' 
+      (max_z_nat p_nat) ) ++ t
+      ) m) as nth_firstn_skip.
+    { intros m. rewrite nth_error_app2; try lia.
+      rewrite length_sim_equiv. replace_sub_assoc.
+      reflexivity. } 
+   assert (n + n' >= max_label_nat p_nat) as nn'max_nat_get by lia.
+   assert (forall k, k > 0 -> match o with
+                   | Some lbl_a => eqb_lbl lbl_a (A (n + n' + k))
+                   | None => false
+                   end = false) as Hlabel_neq.
+       { destruct o eqn:Eo; auto. destruct l eqn:L0.
+        assert (max_label_nat p_nat >= n0).
+        { apply get_max_label_ge_label_in with (label_nat := (A n0)); auto.
+          eapply nth_error_implies_label_in_instr; eauto. }
+        simpl. intros k hk. rewrite PeanoNat.Nat.eqb_neq. lia. }
+   assert (forall k,
+    k <> 0 ->
+    label_in_instr_str (firstn (get_equiv_simulated_position
+     p_nat pos_nat) p_str) (A (n + n' + k)) = false
+    ) as aux_lbl_not_in.
+    { intros k Hk_diff_z. apply label_sum_not_in_instr; auto.
+      rewrite PeanoNat.Nat.add_comm; auto. }
+   generalize dependent state_str.
+   unfold z_aux in *.
+   unfold pos_str in *.
+   induction (x_value) as [| char s'].
+   + intros state_str x_aux_pc z_aux_2_pc state_over_str_1. 
+     exists 3. simpl. 
+     rewrite p_str_decomposition. unfold LABEL_C_POSITION.
+     unfold LABEL_K0_POSITION. unfold z_aux_2 in *.
+     rewrite nth_firstn_skip. simpl.
+
+     repeat (compute_macro_step length_sim_equiv Hlabel_neq x_aux_pc).
+     rewrite <- x_aux_pc. rewrite app_nil_r.
+     repeat split; try lia; auto.
+   + intros state_str x_aux_pc z_aux_2_pc state_over_str_1.
+     cut (
+      exists m m': nat,
+         let (i, s) := split_snap 
+         (compute_program p_str (compute_program p_str
+         (SNAP pos_str state_str) m) m') in
+         i = get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat 
+             + LABEL_K0_POSITION /\
+         s x = [] /\
+         s z_aux = state_str z_aux ++ state_str x /\
+         (forall var : variable, var <> x /\ 
+          var <> z_aux -> s var = state_str var)
+     ).
+     {intros cH. destruct cH as [m [m']]. exists (m' + m). 
+     rewrite StringLangProperties.compute_program_add. auto. }
+     assert (char = 0 \/ char = 1) as H_char.
+     { cut (char <= 1). lia. unfold state_over in *.
+       pose proof (state_over_str_1 x).
+       unfold z_aux in H.
+       unfold string_over in H. rewrite <- x_aux_pc in H.
+       apply H. }
+       assert ( exists m, let (i, s) := 
+         (compute_program p_str (SNAP pos_str state_str) m) in
+         i = get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat + LABEL_C_POSITION /\
+         s = (append char (del state_str x) (Z (max_z_nat p_nat + 1)))).
+       { unfold LABEL_C_POSITION in *. 
+         destruct H_char as [char0 | char1].
+         (* Caso a0 = 0 *)
+        + exists 4. simpl.
+          rewrite p_str_decomposition. unfold pos_str.
+          rewrite nth_firstn_skip.
+          rewrite char0 in *. unfold z_aux_2 in *. simpl.
+          repeat (compute_macro_step length_sim_equiv Hlabel_neq x_aux_pc).
+          rewrite length_sim_equiv; auto.
+          (* caso a0 = 1 *)
+        + exists 5. simpl.
+          rewrite p_str_decomposition. unfold pos_str.
+          rewrite nth_firstn_skip.
+          rewrite char1 in *. unfold z_aux_2 in *. simpl.
+          repeat (compute_macro_step length_sim_equiv Hlabel_neq x_aux_pc).
+          rewrite length_sim_equiv; auto. 
+       }
+      destruct H as [m]. 
+      exists m. destruct (compute_program p_str (SNAP pos_str state_str) m).
+      destruct H. rewrite H. rewrite H0. 
+      remember ( (append char (del state_str x) (Z (max_z_nat p_nat + 1))))
+      as m_state.
+      pose proof (IHs' m_state) as IH_m_steps.
+       destruct IH_m_steps as [steps_ind IH4]; auto.
+        +++ rewrite Heqm_state. unfold append.
+            unfold del. unfold update. unfold z_aux.
+            rewrite x_diff_z, eqb_var_refl.
+            rewrite eqb_var_symm, x_diff_z.
+            rewrite <- x_aux_pc. simpl. reflexivity.
+        +++ rewrite Heqm_state.
+            unfold append, del, update.
+            rewrite x_diff_z_2. simpl.
+            simplify_equalities. auto.
+        +++ rewrite Heqm_state. solve_string. lia.
+        +++ fold pos_str.
+            destruct (compute_program p_str (SNAP pos_str m_state) 
+            steps_ind) as [new_line new_state] eqn:new_snap. 
+            fold pos_str in IH4. rewrite new_snap in IH4.
+            destruct IH4 as [new_line_eq [new_state_x
+            [new_state_z new_state_fa]]].
+            exists steps_ind. rewrite new_snap. simpl.
+            repeat (split; auto).
+            * unfold z_aux. 
+              rewrite new_state_z. rewrite Heqm_state. unfold append.
+              unfold del. unfold update.
+              repeat (rewrite eqb_var_refl || rewrite x_diff_z).
+              rewrite eqb_var_symm. rewrite x_diff_z.
+              rewrite <- app_assoc. simpl. rewrite <- x_aux_pc.
+              simpl. reflexivity.
+            * intros var [var_diff_x var_diff_z]. rewrite new_state_fa; auto.
+              subst. unfold append, del, update.
+              unfold z_aux in *.
+              rewrite <- var_eqb_neq in var_diff_x.
+              rewrite <- var_eqb_neq in var_diff_z.
+              rewrite eqb_var_symm, var_diff_z.
+              rewrite eqb_var_symm, var_diff_x. reflexivity.
+Qed.
+
 
 Lemma incr_macro_simulates_p2 :
   forall p_nat pos_nat state_str o x z_aux_v,
